---
date: '2021-11-20'
title: 'ES6 - Classes'
tags: [javascript]
draft: true
description: 'class（类）作为对象的模板，可以用来创建类的实例。'
originalUrl: https://dmitripavlutin.com/javascript-classes-complete-guide/
---

> class 类似于构造函数，但是它没有自己的 this，而是继承父类的 this。class 的本质是函数，它可以看作是构造函数的语法糖。

## 类的定义 - Definition: `class` keyword

`class`关键词定义了一个类，类是一个构造函数，它的名字是类名，它的作用是创建类的实例。

```javascript
class User {}

// 也可以将类赋值给变量
const User = class {};

// es0215 模块导出
export default class User {}

// es0215 命名模块导出
export class User {}
```

![Class 实例化](https://pics-rust.vercel.app/uPic/PWqlhI.jpg)

当`class`实例化后，它就是一个对象，它的属性和方法都是实例的属性和方法。比如：

```javascript
const myUser = new User();
// new User 创建`User`的实例
```

## 类的初始化 - Initialization:`Constructor`

`constructor(param1,param2,...)`是类的初始化函数，它的作用是初始化类的实例。

```javascript
class User {
  constructor(name) {
    this.name = name;
  }
}
```

`User`的实例有一个`name`属性，`name`属性的值是`User`的构造函数传入的参数，并且会被赋值到`this.name`。

```javascript
const user = new User('Jon Snow');
// this.name = 'Jon Snow'
```

## 字段 - Fields

类字段是保存信息的变量。字段可以附加到两个实体:

- 类实例的字段
- 类的静态字段

- 公有字段 - Public fields，可以被实例和类访问
- 私有字段 - Private fields，只能被类访问

### 公有字段 - Public fields

```javascript
const user = new User('Jon Snow');
// user.name = 'Jon Snow'
```

`name`是一个公有字段，它可以被实例和类访问。

## 方法

## 继承:`extends`

## 类型检查：`instanceof`

## 类型和原型

## 参考资料

[Classes](https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/JavaScript/Reference/Classes)
[ES6 Classes](https://www.runoob.com/w3cnote/es6-class.html)
[Class](https://es6.ruanyifeng.com/#docs/class)
